<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>reforme.ch</title><link>https://reforme.ch/</link><description>Recent content on reforme.ch</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>fr</language><managingEditor>nicolasfriedli@protonmail.ch (Nicolas Friedli)</managingEditor><webMaster>nicolasfriedli@protonmail.ch (Nicolas Friedli)</webMaster><atom:link href="https://reforme.ch/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Le protestantisme réformé sans Églises réformées</title><link>https://reforme.ch/articles/reforme-sans-eglises/</link><pubDate>Wed, 29 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>nicolasfriedli@protonmail.ch (Nicolas Friedli)</author><guid>https://reforme.ch/articles/reforme-sans-eglises/</guid><description>Une heure de balade au bord du lac et pas mal d&amp;rsquo;idées de billets de blog pour accompagner l&amp;rsquo;agonie des Églises réformées de Suisse romande et les dernières semaines de ce nom de domaine.
Par exemple:
commenter 2 articles récents de Jean-Marc Tétaz qui ont été bien partagés sur les réseaux sociaux (Chronique d&amp;rsquo;une mort annoncée et Des réformes inévitables pour tenter d’éviter une mort annoncée) et se demander s&amp;rsquo;il ne rate pas l&amp;rsquo;essentiel dans ses analyses essayer de reformuler mes remarques sur la question des pasteur.</description></item><item><title>Injecter du protestantisme dans son quotidien</title><link>https://reforme.ch/articles/injection/</link><pubDate>Mon, 27 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>nicolasfriedli@protonmail.ch (Nicolas Friedli)</author><guid>https://reforme.ch/articles/injection/</guid><description>Quitter l&amp;rsquo;espace public pour éviter tout débat et proposer des prestations sur mesure pour un club, c&amp;rsquo;est la recette des Églises réformées. Avec l&amp;rsquo;aide de leurs ministres, elles ont imaginé et appliquent une sorte de clientélisme ecclésial. Pour celles et ceux qui ne font pas partie des clubs, le protestantisme a disparu du paysage.
Où et quand trouver du protestantisme? Les Églises et paroisses ont beau jeu de sloganter pour se convaincre qu&amp;rsquo;elles existent aux yeux de nos contemporains.</description></item><item><title>80 jours pour 40 billets</title><link>https://reforme.ch/articles/40-billets/</link><pubDate>Sat, 25 Jul 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>nicolasfriedli@protonmail.ch (Nicolas Friedli)</author><guid>https://reforme.ch/articles/40-billets/</guid><description>Il reste au nom de domaine reforme.ch un peu plus de 80 jours d&amp;rsquo;existence. Pas assez pour proposer 95 thèses sur le protestantisme réformé à raison d&amp;rsquo;un billet par jour. Mais assez pour écrire 40 billets de réflexion sur la fin de quelque chose.
Ce sont les billets 50 Blog Posts in 2020 de Jim Nielsen et 100 Days of Writing qui me poussent à essayer. Comme par hasard, ce sont des blogs qui proposent quelque chose (et qui le mettent en pratique).</description></item></channel></rss>